\begin{abstractenv}
\textbf{Abstract:} This report provides the contextual and technical foundation
related to the development of a water pool cleaning robot. The robot described
is expected to operate autonomously and automatically, moving along the bottom
of the pool with a set of brushes for cleaning, and a water suction system for
filtering debris deposited on the bottom. The robot is a pneumatic vehicle,
that will have sensors for detecting obstacles (objects or walls) of which
automatically dodges, and a system of debris suction and filtering  water. All
product will be powered with an external power cord, it means the power source
is out of water and only the cable will make the connection to the submerged
product. This document will be presented the robot assembly components as well
as their first sketch.
\end{abstractenv}

\begin{abstractenv}
\textbf{Resumo:} Este relatório apresenta a fundamentação contextual e técnica
referente ao desenvolvimento de um robô aquático de limpeza de piscinas. O robô
descrito está previsto para operar de forma autônoma e automática, movimentando-se
ao longo do fundo da piscina com um conjunto de escovas para limpeza e um sistema
de sucção de água para filtragem das impurezas depositadas no fundo. O produto será
um veículo pneumático, que contará com sensores para detecção de obstáculos
(objetos ou paredes) dos quais se desviará automaticamente, além de um sistema de
aspiração de resíduos e filtragem da água. Todo o produto será alimentado com um
cabo de energia externo, ou seja, a fonte de energia fica fora d’água e somente o
cabo irá fazer a conexão com o produto submerso. Neste documento será apresentado
os componentes de montagem do robô bem como o seu primeiro croqui.
\end{abstractenv}